低智騎呢「Kiki Challenge」

低智騎呢「Kiki Challenge」

近期網上潮玩的「Kiki Challenge」，最初是網絡紅人Shiggy以《In My Feelings》歌曲為背景音樂，對着靜止鏡頭表演原創舞步，引起明星藝人及網民模仿，不知如何還有「升級版」（又即「冒險版」），是舞者開了車門落地跳舞，駕駛者需慢駛來遷就之，方便拍片放上網，挑戰「互動」感。

某港姐候選「佳麗」，為博出位在社交平台上載其在行人路上搔首弄姿絲帶舞，司機慢駛拍攝，尾段她隨手扔掉絲帶在路邊，跳上車裝萌扮可愛──此片段被網民鬧爆：一來亂拋垃圾；二來危及道路安全。

年年都有一堆面目模糊的女子參加選美，沒什麼個性、特色、形象，故以為「出奇制勝」可吸睛，誰知以數度落淚、道歉收場，也算引起注意，後來她更在台上重跳絲帶舞……人人都似小學雞。

其實網上的騎呢片段更好笑。不少玩命的犯禁者，以為好威威，但忘情舞蹈，發生不少意外。由於全球各地都有低智跟風者，所以片段是集大成的：有步履不穩踉蹌倒地；有趕不及上車開不到車門跌個四腳朝天；撞上電燈柱；被劫匪搶車；被眼火爆的路人扔落海；被路過的車撞倒痛苦大喊……
十分精彩。無人同情，活該！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
別人的小孩 (林夕)

下一則
下一則
抓緊榴槤最後的尾巴 (鄧達智)